``` txt
file: route.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```


# Introdução

## Adicionando rotas permanentes no linux
fonte: http://ubuntuforums.org/showthread.php?p=217263

``` sh
sudo vi /etc/network/interfaces
up route add -net 192.168.0.0 netmask 255.255.0.0 gw 10.0.0.1 dev eth0
sudo /etc/init.d/networking restart
```

## route no windows

``` sh
route -p add 172.17.0.0 mask 255.255.0.0 172.30.34.150
route -p add 172.19.0.0 mask 255.255.0.0 172.30.34.150
```

Despois configurei as máquinas para o nosso gateway (proxy)

    172.30.39.157

Se os usuários tentarem configurar outro proxy, por exemplo

    172.19.1.10

ele vai dar erro de DNS, ou seja a criança não navega!

## Default gateway
The command below shows your default gateway on Linux

    route -n | awk '/UG/ {print $2}'

    awk 'NR==2 {print $1}' /proc/net/arp

If you do not have the command route you can also run:

    awk 'NR==1 {print $3}' <(ip route show)

    # an alias to make your life easier
    alias roteador='awk "/default/ {print \$3}" <<(ip route show)'

